[求文宣」800人聯署反對區選引入確認書 促勿再DQ參選人

（獨媒特約報導）選舉管理委員會現正就區議會選舉活動建議指引進行公眾諮詢，諮詢期於7月10日完結。立法會議員朱凱廸、區諾軒、香港眾志秘書長黃之鋒聯同發起聯署的外藉人士今日向選管會遞交800個聯署，反對於區議會選舉中引入「確認書」制度。

選管會有關區議會選舉活動建議指引的公眾諮詢日期為6月11日到7月10日結束，其中一項修訂為在區議會選舉引入「確認書」制度，要求參選人簽署聲明擁護《基本法》及保證效忠香港特別行政區。選管會原訂在6月25日舉行公眾諮詢會，但因網民號召到場抗議，最終基於「公眾安全和保安考慮」取消，選管會指巿民可就選舉指引的修訂遞交書面意見。

聯署發起人 James Ockenden 指，有800名市民反對引入「確認書」，認為選管會有預設立場，必定會以政治立場篩奪參選人的資格，如再次發生DQ事件，將會嚴重損害香港的民主，促請選管會及行政長官林鄭月娥聽從市民的意願，不要再政治篩選參選人。

身兼南區區議員的區諾軒指，昨天民政事務處向所有南區區議員派發「準候選人向提名顧問委員會要求提供意見的申請」表格，當中有一部分要求準候選人提交「特殊情況的資料」。區質疑過往參選人只需要被動地提供選管會要求的資料，但現時卻要參選人主動提交資料，「究竟想大家交咩資料呢？」他預料選管會會以行政理由，如參選人沒有主動提供「應該提交」的資料，便可以取消參選人的資格。

黃之鋒現為海怡社區幹事，他指雖然未確定會否參選11月的區議會選舉，但他批評「確認書」是一份政治篩選的表格。他又指，送中惡法仍未撤回，香港市民特別是年輕人希望透過選舉反映民意。黃之鋒指將會向提名顧問委員會提交表格，在未來兩個月，提名顧問委員會便應該會就其參選資格有所回覆。

岑敖暉斥林鄭剝奪年輕人政治權利

朱凱廸新界西團體岑敖暉有意參與11月的區選會選舉，他指朱凱廸去底尾在鄉村代表的選舉已被取消資格，作為朱凱廸團隊的成員，他會否被取消資格是一個疑問。岑指更荒謬的是，政府重覆4年半前的招數，呼籲年輕人對話，但又引入「確認書」作政治篩選，剝奪年輕人的政治權利。岑指市民只想用最和平方法，即是參加選舉、進入體制，來參與政治，但政府卻褫奪年輕人參與政治的權利。他會先向提名顧問委員會提交表格，並呼籲有意參選者一同交表格，「塞爆」提名顧問委員會。

立法會議員朱凱廸表示，如果林鄭月娥如在11月的區議會選舉前夕褫奪參選人資格，香港市民必會空群而出，盡全力阻止參選人被DQ，屆時政府需要付出十分大的政治代價。諮詢期明天就完結，朱呼籲市民用自己的方法反對引入確認書。

《一日爭取唔到真普選，我地永遠處於被動》

可以參考呢個範本
一定要加減內容
寄去eacenq@eac.hk

網上填form唔係應該好多人咩？點解得 800 咁少

推

佢地號召左800
網上email前幾日睇佢地講已經過五萬
但大家唔好只交template，要自己改下，如果唔係會當單一意見

[冇時間喇！] 我屌你班撚屌咪撚再買寶礦力住呀 就嚟連票都冇得投喇！

快入 template 都有埋 唔好再得30份

而家有埋中文版本

唔好意思，借個位一用

[重要！廣傳] 林鄭好惡毒想分化我哋，一於戰佢老母！

懇求幫手Share幅圖開去，唔好俾林鄭得逞！！